無懼中美貿易戰，小米矢言 2019 進軍美國

無懼中美貿易戰，小米矢言 2019 進軍美國

小米明知山有虎，偏向虎山行，在中美摩擦升溫、中國手機廠在美國發展碰壁之際，小米不僅執意強攻美國市場，甚至認為時機再好不過。

路透社報導，小米資深副總裁王翔（Wang Xiang）表示進軍美國計畫不變，對於華為、中興通訊等其他中廠在美國遭遇的政治阻力，小米有信心美國供應鏈人脈可以化解。小米手機採用高通晶片，作業系統則由 Google 提供。

王翔表示，美國市場極具吸引力，小米已投入資源為美國市場開發專用手機，以相容當地通訊網路，希望明年可以上市。不過王翔也補充說，目前還沒有美國電信業者與小米簽約。

小米是印度最大智慧型手機製造商，目前正在努力拓展歐洲市場版圖。小米預期今年手機銷售量可以突破 1 億支大關。

瞓醒未？